---
extends: _layouts.answer
section: content
title: සුන්නාහ් යනු කුමක්ද?
date: 2025-01-01
description: දිව්‍යමය ආනුභාව ලත් සුන්නාහ්, ඉස්ලාමීය පිළිවෙත සඳහා එහි තීන්දු පැහැදිලි
  කිරීම සහ පුළුල් කිරීම මගින් අල් කුර්ආනය සම්පූර්ණ කරයි.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/77243/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/145520/
  title: islamqa.info
translator_id: 583845
---

සුන්නාහ් - එනම් මුහම්මද් නබි {{ $page->pbuh() }} ට ආරෝපණය කරන ලද වචන සහ ක්‍රියාවන් මෙන්ම ඔහු අනුමත කළ ක්‍රියාවන් - දූතයාට හෙළි කරන ලද දිව්‍යමය හෙළිදරව්වේ (වහී) කොටස් දෙකෙන් එකකි. අල්ලාහ්ගේ {{ $page->pbuh() }}. එළිදරව්වේ අනෙක් කොටස ශුද්ධ වූ කුර්ආනයයි. අල්ලාහ් මෙසේ පවසයි.

{{ $page->verse('53:3-4') }}

අල්ලාහ්ගේ දූතයා ණන් බව විස්තර කරන ලදී {{ $page->pbuh() }} පවසයි:

{{ $page->hadith('ibnmajah:12') }}

හසාන් ඉබ්න් ආතියා මෙසේ පැවසීය.

> ජිබ්රීල් (දේවදූතයා ගේබ්රියෙල්) නබිතුමා වෙත සුන්නාව ගෙන ඒමට භාවිතා කළේය {{ $page->pbuh() }} ඔහු කුර්ආනය ඔහු වෙත පහළ කිරීමට පුරුදුව සිටි පරිදි.

සුන්නාවේ වැදගත්කම වන්නේ එය අල් කුර්ආනය පැහැදිලි කිරීම සහ එය පිළිබඳ විවරණයක් වන අතර පසුව එය කුරානයේ ඇති ඒවාට යම් යම් තීන්දු එකතු කරයි. අල්ලාහ් මෙසේ පවසයි.

{{ $page->verse('..16:44') }}

ඉබ්නු අබ්දුල් බාර් මෙසේ පවසයි.

> අල් කුර්ආනය පිළිබඳ නබිතුමාගේ {{ $page->pbuh() }} විවරණය වර්ග දෙකකි: 
> 
> 1. දිනපතා පහේ සලාතය, ඒවායේ වේලාවන් වැනි ශුද්ධ වූ කුර්ආනයේ සාමාන්‍ය වචන වලින් සඳහන් කර ඇති දේවල් පැහැදිලි කිරීම. වැඳ වැටීම, වැඳීම සහ අනෙකුත් සියලුම තීන්දු. 
> 1. කුරානයේ තීන්දුවලට, කාන්තාවක් හා ඇගේ පියාගේ හෝ මවගේ නැන්දා සමඟ විවාහ වීම තහනම් කිරීම වැනි තීන්දු එකතු කිරීම.

මුහම්මද් නබිතුමා {{ $page->pbuh() }} මෙසේ පැවසීය.

{{ $page->hadith('bukhari:3461') }}
